let questions = [
  {
    numb: 1,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "Qual é a principal função de um engenheiro de computação?",
    answer: "Projetar sistemas de hardware e software",
    options: [
      "Desenvolver aplicativos móveis",
      "Projetar sistemas de hardware e software",
      "Consertar computadores",
      "Vender equipamentos de TI",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question:
      "Qual tecnologia emergente está revolucionando a automação industrial?",
    answer: "Inteligência Artificial",
    options: [
      "Inteligência Artificial",
      "Impressão de CDs",
      "Programação",
      "Televisão 3D",
    ],
  },
  {
    numb: 19,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "O que significa a sigla HTML?",
    answer: "Hypertext Markup Language",
    options: [
      "Hightext Markup Language",
      "Hyper Transfer Medium Language",
      "Hypertext Markup Language",
      "Hyper Transfer Markup Language",
    ],
  },
  {
    numb: 20,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "O que significa a sigla CSS?",
    answer: "Cascading Style Sheets",
    options: [
      "Creative Style Sheets",
      "Cascading Script Sheets",
      "Custom Style Sheets",
      "Cascading Style Sheets",
    ],
  },
  {
    numb: 21,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "Qual é a função da propriedade color em CSS?",
    answer: "Definir a cor do texto.",
    options: [
      "Definir a cor do fundo.",
      "Definir a cor do texto.",
      "Definir a largura da borda.",
      "Definir o tamanho da fonte.",
    ],
  },
  {
    numb: 22,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "Qual é a principal função de um firewall em uma rede?",
    answer:
      "Filtrar o tráfego de rede para proteger contra acessos não autorizados.",
    options: [
      "Gerenciar o tráfego de e-mail.",
      "Filtrar o tráfego de rede para proteger contra acessos não autorizados.",
      "Armazenar dados temporários.",
      "Criar backups automáticos.",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "Qual dos seguintes é um exemplo de automação residencial?",
    answer: "Assistente de voz controlando luzes",
    options: [
      "Fazer compras online",
      "Assistente de voz controlando luzes",
      "Lavar a louça manualmente",
      "Jogar videogame no projetor",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question:
      "Qual inovação da engenharia de computação está presente nos carros autônomos?",
    answer: "Sensores e IA",
    options: [
      "Pneus de borracha",
      "Sensores e IA",
      "Baterias elétricas",
      "Motores a gasolina",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question:
      "O que diferencia um engenheiro de computação de um cientista da computação?",
    answer: "Foco em hardware e software",
    options: [
      "Desenvolvimento de jogos",
      "Foco em hardware e software",
      "Operação de máquinas pesadas",
      "Trabalho exclusivamente com matemática",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "Qual é a base do sistema binário?",
    answer: "Base 2",
    options: ["Base 16", "Base 8", "Base 2", "Base 10"],
  },
  {
    numb: 7,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question:
      "Qual linguagem de programação é conhecida como a mãe das linguagens modernas?",
    answer: "C",
    options: ["Python", "C++", "C", "Java"],
  },
  {
    numb: 8,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "easy",
    question: "O que é um bit?",
    answer: "Unidade de dado",
    options: ["Comando", "Programa", "tipo de processador", "Unidade de dado"],
  },
  {
    numb: 9,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "medium",
    question: "O que são redes neurais artificiais?",
    answer: "Modelos computacionais inspirados no cérebro humano",
    options: [
      "Sistemas de controle de tráfego",
      "Algoritmos de pesquisa na internet",
      "Modelos computacionais inspirados no cérebro humano",
      "Redes de computadores em escolas",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "medium",
    question: "O que é uma variável em programação?",
    answer: "Um espaço de armazenamento para dados que pode mudar",
    options: [
      "Um software de segurança",
      "Um tipo de erro no código",
      "Um espaço de armazenamento para dados que pode mudar",
      "Um comando que executa uma função",
    ],
  },
  {
    numb: 11,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "medium",
    question:
      "Como a Engenharia de Computação contribui para o desenvolvimento de sistemas de inteligência artificial?",
    answer:
      "Projetando hardware especializado e otimizando algoritmos de aprendizado de máquina",
    options: [
      "Criando modelos econômicos para empresas de tecnologia",
      "Projetando interfaces gráficas de usuário",
      "Desenvolvendo novos idiomas de programação",
      "Projetando hardware especializado e otimizando algoritmos de aprendizado de máquina",
    ],
  },
  {
    numb: 21,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "medium",
    question:
      "Qual foi a primeira linguagem de programação de alto nível a ganhar ampla aceitação?",
    answer: "Fortran",
    options: ["C", "BASIC", "Fortran", "Pascal"],
  },
  {
    numb: 12,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "medium",
    question: "Qual a principal característica do sistema operacional Linux?",
    answer: "Código aberto",
    options: ["Código aberto", "Comercial", "Monopolista", "Proprietário"],
  },
  {
    numb: 13,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "medium",
    question: "Qual é a função do cache na CPU?",
    answer: "Acelerar o acesso aos dados",
    options: [
      "Controlar a rede",
      "Gerenciar energia",
      "Armazenar programas",
      "Acelerar o acesso aos dados",
    ],
  },
  {
    numb: 14,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "hard",
    question: "Qual é a função de um compilador em programação?",
    answer: "Converter código-fonte em código executável",
    options: [
      "Editar imagens",
      "Testar a segurança do software",
      "Gerar relatórios de desempenho",
      "Converter código-fonte em código executável",
    ],
  },
  {
    numb: 15,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "hard",
    question: "O que significa a sigla 'HTTP' na web?",
    answer: "Protocolo de Transferência de Hipertexto",
    options: [
      "Banco de Dados Relacional",
      "Protocolo de Transferência de Hipertexto",
      "Linguagem de Programação para Web",
      "Software de Segurança para Internet",
    ],
  },
  {
    numb: 16,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "hard",
    question: "O que é um sistema embarcado?",
    answer:
      "Computador integrado em dispositivos para realizar funções específicas",
    options: [
      "Computador integrado em dispositivos para realizar funções específicas",
      "Dispositivo que gerencia redes sem fio",
      "Programa que simula sistemas operacionais",
      "Software que controla servidores de internet",
    ],
  },
  {
    numb: 17,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "hard",
    question: "O que significa a sigla 'API' e qual é sua função principal?",
    answer:
      "Interface de Programação de Aplicações, permite a comunicação entre diferentes softwares",
    options: [
      "Protocolo de Acesso à Internet, melhora a velocidade de navegação",
      "Interface de Programação de Aplicações, permite a comunicação entre diferentes softwares",
      "Arquivo de Programação de Interface, utilizado para criar gráficos",
      "Ambiente de Processamento Interativo, usado para simulações",
    ],
  },
  {
    numb: 18,
    category: "Engineering",
    type: "multiple",
    difficulty: "hard",
    question: "O que é a virtualização em ambientes de computação?",
    answer:
      "Técnica que permite rodar múltiplos sistemas operacionais em um único hardware",
    options: [
      "Criação de redes sociais exclusivas para profissionais de TI",
      "Técnica que permite rodar múltiplos sistemas operacionais em um único hardware",
      "Processo de aumentar a resolução de imagens",
      "Uso de inteligência artificial para simular conversas",
    ],
  },
]
